{
    "question": "Proyeksi vektor a = (-3,0,0) pada vektor yang sejajar tetapi berlawanan arah dengan vektor b = (1,-2,-2) adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "vektor yg berlawanan b&#039; = (-1,2,2)<br>proyeksi vektor\u00a0[tex]c =  \\frac{a.b&#039;}{|b&#039;|^{2} }b&#039; [/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3+0+0[/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3[/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 1+4+4 [/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 9[/tex]<br>sehingga<br>[tex]c= \\frac{3}{9} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c= \\frac{1}{3} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c=(- \\frac{1}{3} , \\frac{2}{3} , \\frac{2}{3} )[/tex]<br><br>CMIIW :3<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-pencerminan-titik-32-terhadap-garis-x7-adalah-377",
            "question": "Hasil pencerminan titik (3,2) terhadap garis x=7 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk y akan tetap sedangkan untuk x akan bergeser\u00a0<br><br>x1 = 3\u00a0<br><br>jarak 3 ke 7 adalah 4\u00a0<br>sehingga bila dicerminkan menjadi\u00a0<br>(7 +4, y)<br>atau (11,2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-rumus-suku-ke-n-suatu-bilangan-adalah-un-2n-1-suku-k-900",
            "question": "Diketahui rumus suku ke-n suatu bilangan adalah Un = 2n-1. Suku keberapakah 147 pada barisan itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.147 -1 =... ituhasilnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Un = 2n-1<br>147 = 2n-1<br>147+1 = 2n<br>148 = 2n<br>74 = n<br><strong><u>n = 74</u></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyatakan-dalam-radian-a-30-derajat-b-105-derajat-c-60-derajat-385",
            "question": "Nyatakan dalam radian:\r\na. 30 derajat\r\nb. 105 derajat\r\nc. 60 derajat 48 aksen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 30\u00b0 = 30\u00b0 x 1\u00b0 =30\u00b0 x \u03c0/180\u00b0 = 30 \u03c0/180 rad = 1\u03c0/6 rad<br>b. 105\u00b0 = 105\u00b0 x 1\u00b0 = 105\u00b0 x \u03c0/180\u00b0 =\u00a0 105\u03c0/180 rad = 7\u03c0/12 rad<br>c. 60\u00b0 48&#039; = 48&#039; x (1/60)\u00b0 = 0,8\u00b0 = 60\u00b0+0,8\u00b0=60,8\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-5x-7-gt-7x5-maka-840",
            "question": "Jika 5/x-7 &gt; 7/x+5, maka...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/ x-7 &gt; 7/x+5\u00a0<br>5x+25/(x-7)(x+5) &gt; 7x-49/(x-7)(x+5)\u00a0<br>5x+25 &gt; 7x-49\u00a0<br>25+49 &gt; 7x - 5x\u00a0<br>74 &gt; 2x\u00a0<br>37 &gt; x\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peluru-ditembakkan-ke-atas-setelah-t-detik-mempunyai-ketin-174",
            "question": "Sebuah peluru ditembakkan ke atas setelah t detik mempunyai ketinggian h(dalam meter) yg memenuhi rumus h(t) = 600t - 4t\u00b2.    pertanyaan : setelah beberapa detik peluru mencapai tinggi maximum dan tentukan tinggi maximum peluru tersebut !\r\n\r\nyg tau bantu ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h(t) = 600t - 4t\u00b2 <br>syarat mencapai maksimum adalah h&#039;(t) = 0 <br>\u21d2 600 - 8t = 0<br>\u21d28t = 600 <br>t = 600/8 <br>t = 75 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-cos-dari-1290-tolong-beserta-caranya-ya-d-361",
            "question": "Nilai cos dari (1290) = ...\r\ntolong beserta caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1290 = 3x 360 +210\ncos 1290 = cos (3x360 +210)\ncos210 = -cos 30\n=-1/2 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-tan-660-sin-900-cos-390-532",
            "question": "Hasil tan 660 - sin 900 + cos (-390)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 660 = tan (660-360)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= tan 300 \u00a0berada di kuadran 4 berarti negatif<br>tan 300 = tan (360-60)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -tan 60<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - V3<br><br>sin 900 = sin (2x360 + 180)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= sin 180<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0<br><br>cos (-390) = cos (-390 + 360)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= cos (-30) berada dikuadran 4 cos positif<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a01/2V3<br><br>-V3 + 0 + 1/2V3 = - 1/2 V3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-bilangan-real-dan-contohnya-terima-kasih-737",
            "question": "Pengertian bilangan real dan contohnya ???\r\n\r\n-terima kasih-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bilangan real </strong>adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.\n</p><p>Contoh : log 3, \u03c0, \u221a2, dan lain-lain.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p>Diatas sudah dijelaskan, bahwa bilangan real adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.</p><p>Simak juga pengertian bilangan irasional dan bilangan rasional dibawah ini:</p><p><strong>Bilangan irasional</strong> adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan berbentuk akar dan bilangan desimal tidak berulang yang tidak terbatas. Bilangan irasional tidak dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat.\n</p><p>Contoh : \u221a2, \u03c0, e, dan lain-lain.\n</p><p><strong>Bilangan rasional</strong> atau bilangan pecahan adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan bulat, bilangan desimal terbatas, bilangan desimal berulang yang tidak terbatas, pecahan biasa, dan pecahan campuran. Bilangan rasional dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat yang berbentuk a/b dengan a dan b bilangan bulat, serta b tidak sama dengan nol.\n</p><p>Contoh : 8, 6,25. 2/5, dan lain-lain.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Pengertian : Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata dapat disimak di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/533188</li></ul><p>bilangan prima lebih lanjut dapat disimak di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/54323</li></ul><h3>========================</h3><h3>Detail jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Bilangan</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.1</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Pengertian Bilangan, Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata</p><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawab:bilangan gabungan antara rasional dan irasional</p><br><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-suatu-fungsi-kuadrat-memotong-sumbu-x-di-titik-a-10-b-545",
            "question": "grafik suatu fungsi kuadrat memotong sumbu X di titik A (-1,0) B (4,0) dan memotong sumbu Y di titik C (0,8). tentukan persamaan grafik fungsi tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik suatu fungsi kuadrat memotong sumbu X di titik A (-1,0) B (4,0) dan memotong sumbu Y di titik C (0,8). tentukan persamaan grafik fungsi tersebut!<br>x = 0, maka y = c = 8\u00a0<br>f (-1) = a - b + 8 = 0 X 4<br>f (4) = 16a + 4b + 8 = 0<br>f (-1) = <u>4a - 4b + 32 = 0 \u00a0 \u00a0</u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a020a = -40<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = -2<br>a - b + 8 = 0<br>-2 - b + 8 = 0<br>-b = -6<br>b = 6<br>f(x) =\u00a0-2x^2 + 6x + 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-nilai-limit-berikut-1-lim-x3-x3-3x22x-6-x-359",
            "question": "Hitunglah nilai limit berikut :    1). lim (x\u21d23) X\u00b3-3X\u00b2+2X-6: X+4\r\n2). lim (X\u21d20) X\u00b3-5X+5: X\u00b2-2X+3\r\nc). lim (X\u21d2-1) 2X+1: X\u00b2-3X+4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) lim x-&gt; 3 \u00a0 (x^3 - 3x^2 + 2x - 6) / (x + 4)<br>harus ada yang dihilangkan (malas ketikknya :3, sorry )<br><br>2) lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a0(x^3 - 5x + 5) / (x^2 - 2x + 3)<br>lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a05/3<br><br>3) lim x-&gt;-1 \u00a0 (2x+1) / (x^2 - 3x + 4)<br>lim x-&gt;-1 \u00a0 (-1) / (8)<br>hasil -&gt; -1/8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}